白宮520發布《對華戰略》文件 調整過往40年對華外交

白宮發布《對華戰略》文件 調整過往40年對華外交

美方：中共試圖重塑有利自己的國際體系

長達16頁的報告指出，中國在過去20年的改革出現放慢、停滯甚或倒退的情況，中國經濟發展迅速，與世界的合作增加，但並沒有走向以公民為中心、邊界自由與開放，並非美國所希望，相反地，中國共產黨選擇利用以自由與開放為基礎的規則，試圖重新塑造有利於自己的國際體系。

報告稱，中共擴大利用經濟、政治和軍事力量，以強求其他國家的默許，損害美國的重要利益，打擊全球各國與個人的主權與尊嚴。

中國對美國帶來的三大挑戰

報告又講述中國對美國國家利益所帶來的挑戰，並分成三類，包括經濟挑戰、對美國價值的挑戰，及對安全的挑戰。報告提到北京加強軍事建設和網絡攻擊，形容中方停止竊取知識產權和機密等掠奪式經濟行為的承諾已經落空。

報告又指，中國保留了其非市場經濟結構和國家主導的貿易和投資方式。該國政治改革則倒退，政府與中國共產黨之間的分歧正在逐漸消失，「中國國家主席習近平廢除任期限制，正是體現這個趨勢。」

美方：若安靜外交無效 將增加向中國施壓

對於如何應對中國，報告多次強調要保護美國利益，報告稱，美方會繼續挑戰北京那些企圖貶低美國價值觀與理想的宣傳與錯誤論述，美國不會容忍北京削弱自由、開放、有規則基礎的國際秩序，美方會與盟友及志同道合的夥伴網絡合作，在全球治理機構與國際組織的範圍內，抵抗那些對他們共同標準與價值觀的攻擊。

特朗普政府又認為，與北京展開象徵式與華麗式的接觸沒有價值（no value），相反，美方要求取得切實與有建設的成果，美方認可提供適時激勵與成本、或用可行的威脅，回應北京的交易方式，但報告提到「當安靜的外交證明是無效（futile），美國將增加向中國政府施加公眾壓力。」報告稱，美方會在必要時採取行動，保護美國的利益。

來自：支01

美國國防部相關連結

打柒中共

睇美國報告真係好舒服
有邏輯 有point 逐點推理

真係唔撚明 點解會覺得安靜的外交會有用
你讀緊書果陣 俾人欺凌 你覺得唔出聲唔反抗 欺凌你既人就會唔搞9你?

推

全盤戰略改變 唔講得笑

好過某國，一堆字加埋都唔知想講咩

點都要寫下，咁先有理據再升級行動

得罪講句
你將大國外交同小學生欺凌拎黎比...

原理係一樣 你覺得美國唔出聲支那會見好就收？

美方唔好咁孤寒
清吓啲核彈存貨
掉啲比习總接吓
學吓咩叫做科技